<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="hello">Bel de bivakpermanentie.</string>
	<string name="app_name">Op Bivak!</string>
	<string name="uitleg">Een probleem op bivak? Via deze app kom je terecht op het nationaal secretariaat. In juli en augustus zijn we voor ernstige situaties 24/24 bereikbaar.</string>
	<string name="na18u">Opgelet: Je kan de bivakpermanentie momenteel enkel bereiken in dringende gevallen. Spreek een boodschap in op ons antwoordapparaat, bij dringende gevallen bellen we binnen het kwartier terug. Voor informatieve en verzekeringsvragen bel je de volgende werkdag</string>
	<string name="voor18u">Je telefoontje komt terecht op het nationaal secretariaat. Een secretariaatsmedewerker helpt je verder en verbindt je indien nodig door. </string>
	<string-array name="faqs">
		<item>Hoe werkt de bivakapp juist?|In je Chirogroep kun je wel eens met een probleem geconfronteerd worden. In zulke gevallen kom je via deze app terecht op het nationaal secretariaat. Voor ernstige situaties zijn in juli en augustus we 24/24 bereikbaar. Ons antwoordapparaat neemt dan je boodschap op en seint ze binnen de vijf minuten door naar de permanentieverantwoordelijke. Die persoon neemt zo snel mogelijk met jou contact op. De app kan je naam en stamnummer naar de verantwoordelijke smsen, zo kunnen we je sneller en beter helpen.</item>
		<item>Waar kan ik met klachten over mijn bivakplaats terecht?|Heb je problemen met de kampplaats, buren,… Bel dan overdag het permanentienummer of stuur een mailtje naar bivak@chiro.be. Wij verzamelen alle klanken en geven deze door aan de bevoegde instanties</item>
		<item>Er wordt iemand ziek op bivak, is dit verzekerd?|Neen. Onze polis geldt enkel voor ongevallen (plotse gebeurtenis waarbij je lichaam gekwetst wordt)</item>
		<item>Geldt de Chiroverzekering ook in het buitenland|Ja hoor. Op de Chirosite vind je een ongevalsaangifte speciaal voor het buitenland. Neem hiervan enkele exemplaren mee voor je vetrekt. Vergeet ook geen (gewettigde) toestemming van de ouders mee te nemen bij minderjarige leden</item>
		<item>Mag ik in Vlaamse bossen spelen?|In Vlaanderen zijn alle bossen en natuurreservaten toegankelijk voor voetgangers op de bestaande wegen, tenzij anders aangeduid. Om te spelen buiten die paden heb je toestemming nodig van de eigenaar. Bij een openbaar bos is dit het Agentschap voor Natuur en Bos.\nMeer info vind je op <a href="http://is.gd/bossen">http://is.gd/bossen</a></item>
		<item>Mag ik in Waalse bossen spelen?|De Waalse openbare bossen zijn vrij toegankelijk op de paden voor voetgangers, tenzij anders aangegeven.  Bosspelen en andere (kamp)activiteiten moet je wel aanvragen (voor 1 mei).\nMeer info vind je op <a href="http://is.gd/bossen">http://is.gd/bossen</a></item>
		<item>Mag ik in Brusselse bos spelen?|In Brussel mag je overal in bos, behalve buiten de paden in bos- en natuurreservaten,buiten de paden in beschermingszones en op ruiterpaden en fietsroutes.\nMeer info vind je op <a href="http://is.gd/bossen">http://is.gd/bossen</a></item>
		<item>Hoe zat dat nu weer met een kampvuur?|Vuur maken in of vlakbij een bos (binnen een straal van 100 meter) is in Vlaanderen bij wet verboden. Je kan een uitzondering aanvragen bij het Agentschap Natuur en Bos. Je neemt best ook contact op met je bivakgemeente en kampuitbater. Neem voldoende voorzorgsmaatregelen. Vuur blijft gevaarlijk!\nMeer info vind je op <a href="http://is.gd/kampvuur">http://is.gd/kampvuur</a></item>
		<item>Mag ik een ziek kind zomaar medicatie geven?|In de wet staat dat je geen medicatie mag toedienen aan kinderen of medeleiding.  Ook niet als je dat geneesmiddel kunt verkrijgen zonder voorschrift, zoals pijnstillers.  Als een kind of iemand van de leiding daar allergisch op reageert, kan de leiding immers aansprakelijk gesteld worden. Je mag wel medicatie geven die op de medische fiche staat vermeld. \nMeer info vind je op <a href="http://is.gd/medicatie">http://is.gd/medicatie</a></item>
		<item>Mag ik een HUDO gebruiken op bivak?|In Vlaanderen en Wallonië bestaat er geen algemene reglementering rond het graven van HUDO\'s.  Informeer je dus tijdig bij de bivakeigenaar of de gemeente van je bivakplaats. Er zijn wel enkele algemene regels, zo mag je geen HUDO graven in drinkwaterwinningsgebieden of op minder dan 50m van beken en andere watertjes. In de Oostkantons mag het niet.\nMeer info vind je op <a href="http://is.gd/HUDOs">http://is.gd/HUDOs</a></item>
	</string-array>

</resources>